岩岩經過幼稚園 無人講廣東話

中小學生就有一半都講普通話 幼稚園就

好絕望 一經過d屋邨

係

好撚快 好似廣州
廣州土生長講廣東話帶鄉音/直接唔識講

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件人無事先可以做世界冠軍

廣州其實有唔少人都憎中共
但奈何已經被攻陷

點解中共咁鍾意香港
香港咁細咁小人 有冇對佢都冇分別啦
上海都取代到

因為上一代d人流哂資源去香港
大陸窮足幾十年 要睇香港臉色
根本唔會錫住香港

252525， 係咁， 冇計，每日150隻

做警察就打佢一身啦

玩撚完
香港淪陷

操你媽逼！

以前覺得歧視人好過分
依家先知幾重要

大家可以做多一步
杯葛講普通話嘅人,
黎得香港生活, 你唔講廣東話?
我唔介意你講得唔正, 但你最少要嘗試溶入香港文化
如果唔係, 再過多10年 講廣話反而變成少數

以前係
我小學同學有大陸落黎
都會學廣東話
雖然都唔會撐今次運動

好絕望
但係搞到有想生小朋友既衝動
教佢廣東話係母語
我地一直以來追既野
但係又唔想個小朋友成長係個無自由民主既地方

國幼稚園都仲有好多廣東話小朋友

無錯 真正感覺自己比人殖民緊唔係英治時期

唔算係歧視

第一件事一定唔好講匪話就佢，講兩句英文大下佢先。